一人一相估地方（世界版）4

估唔到咁快就開4
另外特別開咗個日本篇

一人一相估地方（世界版）3

一人一相估地方（日本篇）

上個post未有人估中 繼續

國一 國王湖？

新題目

咁快到4

3係咪波蘭

3 係咪華沙

唔岩

budapest?

係波蘭

咁快

上個post未有人估中
香港人常去亞洲國家嚟

唔係華沙, 不過國家啱

Gdansk?

越南?諗唔到仲有咩常去亞洲國家

正確

唔當台灣係國家？

完全唔似台灣

畀多個正面你

印尼？

呢個係宜蘭?

冇錯係宜蘭聖母山莊下面既天主堂

可能秒

上一個post 帶落黎繼續玩
Hints: 歐洲

呢個係Trakai

補返上一個post開估先，呢度係Slovenia首都Ljubljana 嘅一個小山Smarna Gora

幅畫係有咩特別意思

我發覺我估世界版仲中得多過香港版

巴打好犀利

冇人知

有好多巴打都有貼
應該係去立陶宛必去的half / full day trip

係咪德國

全部法國 有無人想估

Syd

布魯塞爾？

1. Istanbul
2. Kotar

最尾似係Nice?

我估法蘭克福

Flåm

中

Mui Ne, Vietnam

又中

全中

Brussels Grand Place

Bingo

4係Lithuania?

都係啲鄉下偏僻地方冇咩人會去

係示威定係慶祝緊？

應該好易

1係Marseille?個港口入口個城堡

Reykjavík

easy

我都想知，佢只係山上一舊石頭冇乜特別，但我見幅畫好得意所以影低咗

2018年 慶祝贏咗世界盃 好好氣氛

Marseille Château d'If

唔係
不過呢個地方都算係喺立陶宛附近

唔知點解好似啲士兵追殺啲人咁

Seven sisters cliffs

睇得出所有人都好開心除咗右下角戴黑超個黑人

好靚

係亞洲？

巴黎？先賢祠？

No

嚟多4張

No
亞洲熱門

第1張係plymouth
第2張瑞典

其實我第一時間諗到科學園

第二張都係英國黎 D樓咁柒

印象中果d國家既城堡仔都係有個尖頂 幾得意

唔係香港

有冇人秒到

係

睇個路牌應該係台灣

上集開估：Peenemünde, V2飛彈開發地，Berlin轉左兩次火車先到
上一站Carlshagen個海灘好靚

新一題

Oslo

呢個應該都幾易

提示:馬賽最唔想面對嘅對手。

係咪紐西蘭？之前睇national geographic好似有講

Punakaiki

波圖？

係台北士林夜市

咁波圖囉 利申未去過

佛羅倫斯?

中吖

呢個都識應該都幾勁

Yes

上個post無人估
再貼多次
1.

2.

唔差左估埋呢個

Bingo!
馬賽對波圖!

台灣？

我又po下先

關島、塞班果頭？(雖然不是亞洲)

定係東南亞？

1係Ireland?

第一張UK？

不過同Trakai唔同, 呢個城堡唔喺一般旅遊路線上面

Belarus?

唔係uk 塊路牌係us style

3係Gdansk

geoguesser?

提示：北歐國家

芬蘭? (angry bird發源地)

冰島金三角？

提示 唔係成日有

Admin唔好bam
提示：歐洲

但係行車方向唔係us

London Winter Wonderland

提示：歐洲

圖入面仲有架Skoda，所以Ireland機會相當高

唔係白羅斯
係波羅的海三國嘅其中一個

冰島？

無人估, 再推

Þingvellir National Park

啱

估Latvia, Eesti無印象有宮 (唔計Tallinn果個)

我冬天去果陣係咁

第一張好想估Petra

估中

4係Kuressaare Castle
真心非主流

完全唔同左

ching犀利

估左Amsterdam先，雖然Sex Museum唔覺眼

啱
係愛沙尼亞嘅外島上的城堡

ching幾時去,17年唔覺眼

上年 都係唔覺眼 行過左都唔知

Bingo
第一張係petra, 最入面的修道院

呢個又估唔估到

Hint: 張圖入面有國旗

Orlando Disney Hollywood Studio?

Yesssss

秒咗

保加利亞 Veliko Tarnovo

THX
見到後面希臘式先唔肯定，第一張肯定係 =]

bb級

singapore 秒你

Bingo!

其實全部都位於亞洲
正確啲講, 全部都喺中東

呢張唔會秒掛

Lebanon/Syria or 唔通火雞?

我柒左 係關島

其實瑞典Malmo

Copenhagen日歸

Helgolandsgade 17, 1653 København, Denmark

因為睇相似太平洋, d樓有d美國風
世界版無沖繩，所以估Guam

利申：想去，仲有Saipan, Tinian

第一, 二張係同一個國家
有一張係黎巴嫩
冇syria, turkey

market square

我去親都太陽落左山
點解ching 可以天光去到咁勁

比人秒下先

估第三Lebanon，第四Israel?

好冷門嘅地方，應該冇乜人識
sorry for 唔識影相

2 Ljubljana City of Dragons

圖一 係奧地利
圖二 係ljubljana
圖三 係lake bled

南韓?

應該有人去過

本身諗住一早去 去完就去british museum
但玩winter wonderland玩咗成日

Yup

對
圖二 係約旦的尼波山
圖三 係Baalbek朱庇特神殿
圖四 係Banias Stream, 戈蘭高地

中晒
不過知唔知1係邊 因為好出名所以講得出先計

係咪啲咩宮出面

三個國家

1 丁丁 所以係比利時?

2. 9估 Malta

2係Rovinj？

係呀

1 唔係Hallstatt咩?

熱門國家 冷門"景點"

obertraun上面個觀景台

見到紅頂肉色身我會全部估意大利

Norway? Trøsmo 郊外？🤔

提示：日本

1.

2.

錯 唔係norway 係附近國家

2. Salzburg

Sweden?

都唔係近架啦 (雖然近norway多啲)

第一個po到依家都仲未有人估到
兩個唔同地方黎btw
Tips: 圖二嗰個地方同香港有同一樣訴求

無人估
唔通個個skip晒呢度

即係Denmark啦係咪

6張圖, 6個國家

唔係啊 上小小嘅冰島啊

咁講，即係巴塞？

Greenland?
繼續撞

2泰國??

圖二中
圖一唔係

錯

3 Belfast
6. 應該Malta (好似Mdina)

我唔識波，圖一放棄左

巴塞去過，但冬天無落水

著名景點

我頂

我去嗰陣5月左右
好涼但係太陽幾猛
冰火兩重天

咁光猛 應該係Reykjavik附近？

3同6都bingo

9估伊比利亞半島國家

兩度都去過，但3無行到去，見Titanic Memorial又咁大幢野，實係

風車放棄左，第四9估北馬其頓/希臘

2 上個post有 羅卡角

係佢兩個搞出黎，但唔係本土 (好大tips)

直布羅陀？

3 Belfast City Hall
淨得右面差d唔認得

開估
1 brussels
2 mykonos
3 toledo

3 正確
係belfast city hall

4 方向正確, 係南歐的國家
不過唔係你估個兩個
其實係一個熱門旅行國家, 好多香港人去
係個景點冷門

唔係，Gibraltar就會英式啦
近啦

無理由意大利咁正路，估Croatia

估唔到
個城市喺非洲?

國家太易估 估埋地方

冰島斯奈山

台灣世博館？

鳩估
摩洛哥

唔啱
個國家其實真係好大路

快到

啱一半，Morocoo成日claim

答你係 應該知邊度

唔通火雞？

拜仁慕尼黑
美斯送過件衫俾拜仁

提示：兩個唔同國家黎

提子國外島?

又係Budapest

其實真係意大利

efes, turkey

Kraków?

南歐
我估Malta

真係非洲大陸上面 (提到出面)

Ceuta / Melilla 其中一個
我估Ceuta

bryce canyon?

少少似brighton

London.
唔識點形容個地方
Trafalgar square 向海向Embankment 行中間

唔係呀，香港人嚟講應該幾冷門

Plymouth都認到 巴打太厲害了

唔係 差唔多

4 係意大利
不過係意大利邊度呢
我諗應該冇乜人去過
畀啲提示先
1. 西歐
2. 南歐
3. belfast city hall (已估中)
4. 意大利
5. 南歐
6. Mdina, Malta (已估中)

我又玩下

唔係london呀

Bath?

Bingo!
原本只想去呢度打非洲卡，呢度女仔最安全
然後我fd話去過摩洛哥藍色小鎮，睇完相，得,唔使講,我去
順手去埋Gibraltar, Madrid走

bingo

pattaya la

3肯定係Gdańsk

Soi Cowboy

係啊 嗰陣見個極光app好高，諗住撞下 所以就喺reykjavik嘅hostel附近向海邊行睇下 嗰個地方都幾辟喺個疑似廢車場附近

iceland 啊

nice try但係錯

應該吾難估

1係malta?

1 係Dubai Bastakia Quarter

唔係

3 係Abu Dhabi嘅大清真寺

睇黎巴打

3 係咪 阿布扎比？

幾好彩喎

岩左

已經有人估中
係Gdansk

咁樣估唔到喇掛

9估華沙

中
呢個好易認

亂估 Kazakhstan

中wo

Acropolis

後面有排高山，所以估

雅典

最後嗰張估唔到啦掛

上面一個都唔識
咁就出題 俾多幾張驚冇人估到
個地方應該都出名

估唔到上面哈薩克峽谷都有人估中，又另一張冷門地方

2 London
3 Dover
4 頂你咩求其貼張service station出黎

1.
2.

最尾一張 法國Brittany?

charyn canyon 夏天

傻咗，最尾一張Calais?

係呀係呀法國邊境 臨入British channel 嗰度 ching又會咁勁認到既

第一張簡單啲
睇下有冇人估到第二同三張國家

真係估嘅 有風車應該多數海邊或者高山上 有個法文路牌寫住去Grande Bretagne嘅車站 應該只有Calais

呢個座標啱唔啱50.9320536, 1.8137654

1 San Sebastián?

西班牙啲海灘靚咁多

第二係咪阿塞拜疆？個環境好似

錯 但係開始近

上個post仲未有人估到既:
如畫之地, 日與夜

第1張應該uk黎？

差唔多緯度應該係土庫曼/烏茲別克？

Exac7ly 好勁

中咗 估唔估到咩town 算出名
唔係brighton

Sochi?

第一個係日本？

唔係日本
兩張相係同一個湖

烏茲別克冇呢啲narcissistic建築

附送多一張佢啲痴線建築理念
正確答案土庫曼

俄羅斯比較少晒錢起呢類型咁大既monument
啱啱已經開估

唔通係西藏？

嗰邊有啲咩玩/睇

英國d海邊一睇就覺得凍冰冰不毛之地好似比人流放咁

接近啦~ 繼續努力
提示: 新開發景點

4日洗左接近$1000美金就係為左睇呢個着咗火既窿用埋成功tick埋堪稱全球最難入既國家
當然呢個價錢係豪華團 沙漠中央有電有沖涼有3 course meal

張相冬天影所以比較sad啲
佢石灘點同沙灘比得上 佢連鹹田灣1/5都冇

死啦好多年冇出國

多唔多遊客？同埋有冇啲生態導賞之類嘅嘢

土庫曼係一個沙漠國家生態隔離嗰啲國家好玩好多
遊客數量你一google就知 乜柒資料都無
喺個窿度撞倒日本人 都有鬼佬識去玩

應該唔算偏僻

唔知有冇人post過

第三張係Segovia嘅水道橋

Zakopane?

出題先

Bruny Island

第三係lyon

第二張係馬賽戈個museum

Cls 咁都認到
前面嗰幾張係佢入面嘅鎮仔黎 Ząb
Ching都去過zakopane?

台北士林夜市

馬爾代夫？

法國/加拿大？

左邊寫住polski仲唔係波蘭？

1係俄羅斯聖彼得堡？我好多年前都去過

再出一題

Portugal,
第二張應該係Cabo da Roca
第四張係 Fátima

輕輕一推

Cut咗右邊嘅國旗無留意到左邊

係呀去過 認到啲屋同架馬車

睇來無人估到~
係四川甘孜州新龍縣的措卡湖
唔係西藏, 但都係藏文化區

特登飛去既景點，軍事迷應該知

9估南歐

方向正確

關島？

估西西里島、Crete果帶

見左邊砌石似南歐/地中海，城就似渡假

再來~

柏林？

哈隆克？

哈薩克

都係德國, 但唔係柏林

果然係德國
喺柏林影過類似嘅嘢

係度假城市，但地理位置再西d

Brick Expressionism 德國同荷蘭最常見

接近啦, 繼續努力

墨爾本好多鐘個車站？

第一頁比人秒左

吉爾吉斯

Ibiza果堆西班牙外島？

西班牙沿海城市，但唔係外島

係Bishkek既市中心廣場
五月尾畢業果陣去, 會見到好多Maid服學生妹

9估華倫西亞

Maid服好可愛

阿塞拜疆學生校服無圍裙襯白襪都好靚

1000蚊美金
我當年去係拎過境簽證，自己拎埋露營用品喺地獄之門隔離過夜，喺土庫曼頭尾5日應該洗左冇2000蚊港幣

好接近 同華倫西亞兩個鐘車程

提示: 睇字

唔識Cyrillic，睇色9估哈薩克

求解，果度唔熟=]

見海灘咁多草，估Baltic

第2張咁易無人答 Europa Point

出多題

Krygzerstan? 後面嗰啲uaz已暴露咗答案

我搭路用當地最大旅行社安排
又5星級酒店又搭飛機 淨係visa on arrival同飛機已經 350usd

嗰面物價的確低到無人信

杜拜?

古巴

第3張係咪segovia?

秒

9估都俾你估中, 醒目

係哈薩克既Oral
柱上一面用俄文寫Asia, 一面寫Europe, 歐亞的邊界

係哈薩克既Oral
柱上一面用俄文寫Asia, 一面寫Europe, 歐亞的邊界

哈薩克都係前蘇聯地方, uaz都好常見

總統共哂平民既產
政府好有錢, 平民百姓好窮

全部同一個國家
應該好易

德國 第三張海德堡學生監獄

yep

1似係Munich火車站
2似係國王湖

我去過都無留意

啱呀 兩個中晒

BINGO

挪威北角？ XD"

因為波蘭球成日見哈薩克磚，記得隻色

4我鳩估係Frankfurt

第一張 Zurich HB西面？

Girona

柒左...Munich去過唔認得

重要戰役無人估

上年去旅行見到熱狗巴影嘅
睇下有冇巴絲秒到

提示 個國家係香港嘅夢想

Ching有無想上去坐下
收舊車... 南亞？

無錯 但我個日咁啱休息閉左館

Vilnius Airport (Arrival Hall)?

唔係呀 發達國家同發達城市嚟
我當時見到都好surprise

英國？前面個司機都坐果一邊
蘇格蘭？

唔係呀 繼續估啦

慕尼黑central station

Bristol? UK唔熟

中呀

唔係英國呀

算係入門級，好易估

Helsinki?

我又玩，呢個應該唔難掛

特登冇po Morskie oko同其他出名景點嘅相
超鍾意個到 啲local好熱心 又有人情味

sydney.
我識得呢個司機

咁你都睇到個司機？！
啱呀 係悉尼呀

Berlin？

佩服 orz

Sydney Central黎？

秒
個機場真係幾特別

THX ching張相影到唔太見到字，唔係睇你tips都唔敢答
好奇你果次飛邊？

因為個機場成個火車站咁，出面大大隻字VILNIUS
我覺得好得意，上上層影左陣先去checkin (UIA飛Odesa)

其實我應該貼Departure Hall答你

1. 布拉格

2 Vienna

果到係好正 嘢食又平又好食 地方又靚又唔多人
唔知係咪果到冇乜asian啲local會對住你微笑 不過我有fd話啲人好仆街 佢地去果陣有個矮啲嘅同行俾班人指住笑 不過班人未必係local 可能係遊客

叮咚叮咚，你答對了
Girona真係好正，好想長住

張相六年前，宜家未必同

個個見到覺得Auschwitz 無人答？

影得好正但估唔到
俄國定東歐？

都唔係Auschwitz

都唔係近啲嘅

東南亞國家嚟

泰國？

呢個好似未有人估 輕輕一推先

周圍仲要掛晒黃絲帶，撐加泰嘅政治人物
巴打係咪got fans？

近了近了

ching上年去？見到支旗

咁呢度應該Gdansk三城之一？

緬甸？

巴打勁呀 係三城之一

冇錯係緬甸嘅U Bein Bridge

Antwerp?有d似，應該唔係，感覺比/荷

無細睇 XD"

我上年去Gdansk，見過個logo

好彩撞中，第一下想講右邊果d

9估 Aachen

好正，第二張似沉積岩

估英國

錯, 兩張同一地區

唔通愛爾蘭

Sor,唔識

Dachau

都近city centre, 揸車10分鐘到啦

我飛芬蘭 隻字唔清楚到揾相果陣都冇為意

果陣仲要delay 我都影咗好耐先捨得去check in 佢個火車站都係差唔多樣 departure hall就變返個普通機場仔喇

你Vilnius飛odesa咁得意嘅 南玩返上北？

唔係，係德國北部嘅城市

巴打諗太遠了, 只是濟州

終於每一次去唔同嘅集中營都好震撼

黃絲帶真心正

唔係got fans，女朋友當地人，去過嗰邊住過兩個月。返到香港住返啲樓同生活模式好似落咗地獄咁
但鬼叫我真係好撚鍾意香港，唔想走

我上一個Post都有出Dachau Concentration Camp, 又係擺左全日係咁推都冇人答

冇睇上一個post 唔好意思如果我睇到一定即刻答
可能dachau呢個唔係太出名？我去過好幾個 concentration camp 每一個每一次都有唔同嘅體驗

因為我夜機，去到機場d字好覺眼

個火車站仲豪過呢幢野

我原本計劃坐AY, 但見LH平+坐到A380改左，問題KBP飛MUC一早，寧願扭行程，去左Gdansk先，反正去Odesa唔想兩程火車，咪咁搞 XD"
全程：Gdansk,Kaliningrad,Nida,Klaipeda,(Hill of Crosses),Vilnius, Odesa,Kyiv,Lviv,Krakow,Warsaw

三十週年好意頭，毒L唔去Gdansk唔得囉
我有去團結工會間館

Hannover?

因為無去過韓國 sosad

其實Dachau出名 (二戰L)，又近大城市

利申：無去，上年六月太沉重

再北d

我明呀，成日口講香港呢樣唔好，嗰樣唔好
但一有事，成班香港人就岀晒嚟
細細個睇rugby seven，見到fiji球員一唱國歌就喊，r撚晒頭，到而家先明白一首歌嘅感染力原來係有咁強
離開香港有好多嘢都唔捨得，但最唔捨得嘅係呢班一齊經歷咗咁多嘅香港人，我係香港人呀hi

冇人估埋自己開估
第二張係雲南大理古城

我地都買卷絲帶周圍掛

呢個位都好易認

見到九巴一定係Sdyney啦

都唔係好常見
之前去咗兩個月見過一次咋

上年去過Hamburg先唔講咋 XD"

I know that feel, bro
我都講上年睇既野好似香港發生既野....
歷史L+1,睇左好多CCCP,NS的好事
好彩我都睇到Nuremberg Trial, Polish Home Army
所以好有希望

憑相寄意

巴士唔太熟，無留意開 =]

勁想去多次 我淨係留咗三四日
啲人好熱心好cute之前問路好多都唔識英文
跟住佢哋就會係咁幫我逐個逐個問邊個識英文
雙方都指手畫腳
最後搵咗三四個人都冇一個識英文
佢哋就會放慢速度同我講波蘭文勁q

講起唱歌...上年攰到唔想化妝，即刻開 願榮光歸香港 一小時版，即刻充滿能量
我係香港人呀hi!

自爆 Stalingrad 德軍地堡

做下正能量先

居然

lm

巴打輪廓好似斯文靚仔 呢度係咪愛琴海？

[

2. 慶州大陵苑
3. prague

咁都唔例位咩我都影過呢個位

曼谷大皇宮

非日本

第一張有無人估到

去過同一個位睇海鷗

第一睇其他人估

應該幾容易

Berlin new synagogue

又有人貼呢個位啦

第二係咪敍利亞打完仗嗰啲遺址

2 係敍利亞

不過打仗之前已經係咁樣, 打完仗後已不復存在

第一個錯
第二個係附近不過唔係愛琴海

Zadar?

係咪土耳其？

彰化？

尼加拉瓜？

第一張好靚 可唔可以開估

原來係Irari我剩係去過Ivalo 巴打呢張相係邊條村

冇玩幾日
接招啦

第二張Yerevan果條梯 XD

叻仔

唔係尼亞加拉咩

3. Lyon

THX
高加索名勝太易認

好奇邊度，好眼熟，似Georgia又見唔到佢d文

1 好熟口面，明明應該無去過
2 google 話米蘭

圖一係佛羅倫斯呀

ingo

唔知點解覺得好熟口面，但幾肯定未去過，咪google下

圖2上左米蘭大教堂係入面頂樓影番出去
圖1係florence是但影

THX, 17年去過Brussels, Bratislava，有個位似似地
當然意大利靚好多

上年係歐洲耐，去到個人亂晒
意大利只去過威尼斯

17年去Belgium，無時間只去Brussles, Waterloo，晒左
好想搭Coastal Tram sigh

威尼斯....香港人應該去睇下既 (明既會明)
所以17年第一站去，反而意大利唔係首選，寧願掃左有寓意果d先

第一張唔係georgia

某個育成game既場景

取材自呢度

估唔估到係邊?

只此一家, 別無分號, 去過既人應該估到

都係啲名勝附近地方 難估啲
除左第2個

求解 =]

帕米爾高原，中亞果頭？

#3 9估Copenhagen

#2 Coimbra University library
#4 瑞士山區 (肺)

唔係, 差好遠

俾個貼士, 離香港2000公里內

滇緬公路？

都唔係

開估啦~
係四川巴郎山口望向四姑娘山

兩個都錯
呢個圖書館係布拉格個Strahovský klášter
4係國王湖格離塊草原
你講既個間圖書館都好似好撚正

Budapest啊

頂

唔怪得熟口面，17年去見過Budapest
未必係行過，但似曾相識咁

1係niagara falls usa
45 Canada

圖2Montevideo獨立廣場?

師兄秒

1 果張王家衛有套戲係果度拍 套戲都幾出名

又打錯 手殘🤦🏻‍♂️